\section{Subsystem}
\subsection{Webbserver med Ruby on Rails}
Ruby on Rails levererar vanliga HTML-sidor via en webbserver som svar på synkrona anrop från webbklienten. Systemet fungerar även som en webbtjänst för mer specialiserade anrop från webbklienten. Specialiserade anrop görs till exempel asynkront från webbklienten för att lägga till eller ta bort filer och mappar i Git-repositorier och för att hämta fragment av HTML-sidor för att rendera filträd.
\subsection{Databas}
Valet av DBMS blev PostgreSQL för att MySQL-kopplingen i Rails inte fungerade felfritt för medlemmarna i gruppen som använde OS X. Eftersom alla relationer och valideringar implementerades i modell-lagret blev applikationen ändå databas-agnostisk.
\subsubsection{Rekursiv borttagning av poster i databasen}
Vi valde att använda Rails metoden dependent-destroy för att göra modellen databas-agnostisk.
\subsection{Git: repositorier}
För varje laboration har en grupp ett Git-repositorium som innehåller inlämningarna. Webbservern utför endast läsoperationer direkt mot repositoriet. Andra operationer sköts via köhanteringssystemet.

Git-repositorierna sparas som \emph{bare-repositorium}. Detta betyder alla Git-repositorium saknar ett aktivt Git-träd (\emph{working tree}). Detta gör att de tar mindre plats än ett vanligt repositorium.
\subsection{Git: server}
Grack är webbservern som hanterar push- och pull-förfrågningar. Vi har skrivit Water-specifika tillägg som sköter omskrivning av sökvägar samt låter servern auktorisera användaren direkt mot Rails-applikationen. Användaren kan därför använda samma lösenord och användarnamn som i webbklienten.

Ingående data från användaren skickas vidare till en Git-binär som i sin tur skriver informationen till disk. Skulle användaren pusha upp en commit med en \#submit tagg i meddelande fältet så skapas även en inlämning utifrån en Submission-entitet.
\subsection{Köhantering}
Köhanteringssystemet består av ett antal komponenter.

\subsubsection{Beanstalkd}

Köhanteraren som lyssnar på anslutningar från webbserver för att möjliggöra asynkron kommunikation.

\subsubsection{Stomp / Processer}
\label{subsub:stomp}

Beanstalkd använder lågnivåprotokollet telnet för all inkommande kommunikation. För att enklare kunna interagera med Beanstalkd används biblioteket Stomp. Stomp gör det möjligt att via Ruby lyssna och skriva till Beanstalkd-köer. Bryggan till Ruby gör Stomp till ett modulärt, lätt-implementerat gränssnitt. Se exemplet nedan.

\begin{lstlisting}[language=Ruby, showstringspaces=false]

class CommitRequest
 include ActiveMessaging::MessageSender
 publishes_to :commit

 class CommitRequest
   include ActiveMessaging::MessageSender
   publishes_to :commit

   def publish!
     publish(:commit, "My data")
   end
 end

 class RepositoryArchivingProcessor < ActiveMessaging::Processor
   subscribes_to :commit

   #
   # @message String
   #
   def on_message(message)
     # Process message
   end
 end
\end{lstlisting}

\subsubsection{Poller}

Poller är bryggan mellan Beanstalkd (Stomp) och Rails-stacken och körs som en helt fristående process. Processen lyssnar på Beanstalkd och vidarebefordrar inkommande jobb till rätt klass med hjälp av en konfigurationsfil. Se avsnitt \ref{subsub:stomp} för kodexempel.

\subsection{MVC-bibliotek i webbklienten}
Backbone.js används som MVC-bibliotek i webbklienten.

Spine.js verkade vara ett mer lovande alternativ tidigt under utvecklingen, eftersom mycket av Javascript-kodandet ändå skulle ske i CoffeeScript som är bättre integrerat i Spine.js. Med tiden visade det sig dock att Spines syntax och arbetsflöden var svårare att lära sig än de i Backbone, som gruppen dessutom hade erfarenhet av sen tidigare. Det sista frågetecknet gällde Backbones kompatibilitet med CoffeeScripts klass-strukturer, som är en av de viktigaste anledningarna till att gruppen valde CoffeeScript över vanlig Javascript. Det visade sig fungera bra, vilket ledde till att Backbone valdes.

\subsection{Specialiserade Javascriptapplikationer i webbklienten}
För att möjliggöra mer avancerad interaktion används små Javascriptapplikationer i vissa delar av webbgränssnittet. Applikationerna består av en eller flera klasser skrivna i CoffeeScript. Syftet är att göra dem så självständiga som möjligt - i idealfallet ska det räcka med att skapa en instans av applikationsklassen för att applikationen ska startas i webbklienten. I praktiken är det dock ibland lämpligt att till exempel styra var applikationens vy ska placeras i HTML-sidan genom att förvänta sig ett fördefinierat element som matchar en viss CSS-selector.

Rendering och navigation av filträd sköts av applikationen TreeViewer. TreeViewer består av ett antal modeller och vyer samt en router som reagerar på förändringar i sökväg. 

{\bf Routern} tolkar \emph{hash fragments} - den del av sökvägen som följer efter ett \#-tecken - och utlöser lämpliga events utan att hela sidan behöver laddas om.


{\bf TreeFetcher}-modellen gör anrop till webbservern för att hämta fragment av HTML-sidor som representerar sökvägen eller en nod i ett träd och inkapslar sedan denna information. För att utföra sina anrop förväntar sig TreeFetcher ett argument som visar vilken sorts nod sökvägen pekar på. Med denna information kan TreeFetcher utföra ansynkrona anrop till lämpliga sökvägar på webbservern för att hämta den renderade resursen.

{\bf BreadCrumbSet}-modellen lagrar den nuvarande sökvägen i filträdet. Noder i sökvägen sparas i en stack med namn och sökväg. Denna information används för att rendera sökvägen för användaren så att varje nod är klickbar. Den fullständiga sökvägen används dessutom för att möjliggöra manipulationer av filträdet på ett givet ställe i trädet.

{\bf TreeView}-vyn lyssnar på förändringar i TreeFetchern. När anrop inleds renderar den en laddningsindikator. När ny data har tagits emot renderar vyn datat.

{\bf BreadCrumbView}-vyn lyssnar på förändringar i sökvägen i BreadCrumbSet och renderar dem. BreadCrumbView använder en CSS-selector för att rendera sig själv. Om vi väljer en klass som CSS-selector kan en BreadCrumbView sköta renderingen av ett obegränsat antal HTML-element.

{\bf CommitRequest}-modellen används för att skicka anrop till webbservern i syfte att förändra Git-repositorier. Modellen används även i uppladdningsprocessen för att kvittera att alla filer har laddats upp till webbservern innan filerna läggs till Git-repositoriet genom ytterligare ett anrop.

\subsection{Websocketserver}
Websocket-servern Faye står för all asynkron kommunikation mellan klient och server. Faye består av en websocketserver och en klientdel skriven i Javascript.

Faye-servern lyssnar på anslutningar från webbservern men tar endast emot inkommande meddelanden som valideras enligt SecureFayes protokoll.

I normala fall kan även klienten skicka data till server via Faye.js, detta är dock ej möjligt med den nuvarande säkerhetsupplägget då en symmetrisk SHA1-signering används på server-sidan.

I nuläget används Faye bara för att meddela klienten att en CommitRequest har behandlats.

